.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--b--Blanket-of-Stars:

Одеяло из звезд (`Blanket of Stars <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=671>`_) / Закл. 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия

**Обычай**: оккультный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 10 минут

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 215

----------

Вас окутывает струящийся плащ абсолютной тьмы, усыпанный точками света, размером с игольное ушко, похожими далекие звезды.
Он придает вам неподвижность космоса, давая бонус состояния +2 к проверкам Скрытности на :ref:`skill--Stealth--Hide` и :ref:`skill--Stealth--Sneak`.
Пока находитесь снаружи под звездным небом и остаетесь неподвижным, вы становитесь невидимым.
Когда двигаетесь под звездным небом, вы "скрыты".

Слишком пристальный взгляд на звезды сбивает с толку.
Любое существо, которое завершает свой ход рядом с вами должно сделать спасбросок Воли; это эффект с признаками "визуальный" и "ментальный".

| **Успех**: Существо невредимо
| **Провал**: Существо получает состояние "ослеплен" до конца своего следующего хода
| **Критический провал**: Существо получает состояния "замешательство" и "ослеплен" до конца своего следующего хода





.. include:: /helpers/actions.rst